傳支那急召高官子女回國 川普兩招惹支那恐慌

中共外交界消息人士向美媒透露，中共內部下發秘
密文件，禁止高官子女去美國留學，已經出去的子女要求年內回國。分析認為，中共此舉
可能與川普（特朗普）抓留學生間諜，以及對中共高官經濟制裁有關。

10月1日，美國《商業期刊》日語版報導，在川普總統發出「來美國的中國留學生都是間
諜」這樣的言論後，中共開始了行動。

中共外交界的消息人士披露，近來一份禁止高官子女去美國留學，讓已經出去的子女年內
回國的內部文件出爐。中共高層認為，貿易摩擦短時間內難以解決，因此中共官員的孩子
被要求回國，也暫時禁止去美國留學。

分析認為，中共急招高官子女回國，可能有兩方面的原因。

一：川普抓中國留學生間諜引中共恐慌

據美國Politico新聞網報導，美國總統川普8月7日在一場私人晚宴上，暗指來自中國的留
學生「幾乎全是間諜」。

英文《大紀元》披露，中共利用中國留學生在大學讀書期間，盜取各研究機構和大學中的
機密。這些學生間諜畢業之後，又會進入美國的政府、研究機構和各大公司工作，再進一
步盜竊相關的信息給中共。

澳媒曾報導，中共學生間諜不僅僅盜竊情報，還負責監控中共認為很重要的人。

美國《外交政策》披露，美國喬治城大學的中國學生學者聯合會，每年都會接受來自中共
資助，並充當中共「眼線」，監視當地中國留學生言行。

喬治城大學的中國學生學者聯合會2011年的文件顯示，中共駐美國大使館當時每學期都會
給予該會800美元的活動費用。

如今，中美貿易戰加劇之時，川普暗示中國留學生幾乎每個都是間諜，被認為川普政府要
對中国留學生間諜進行追究、驅逐等。

二：川普制裁中共高官引中共恐慌

眾所周知，在中共官場幾乎無官不貪，這些貪官的資產大都隱藏在海外，美國一旦對中共
權貴階層個人制裁，凍結他們的海外非法資產，通過他們在美留學的子女，可能會找到更
多證據。

9月20日，中共美國宣布對中共軍委裝備發展部長李尚福，實施一系列嚴厲制裁。制裁內
容包括，凍結李尚福在美國司法管轄區的所有資產，禁止李持有美國簽證等。

上述制裁引起中共高度緊張，並做出一連串反應。

9月21日，中共決定立即召回正在訪美的海軍司令員瀋金龍，以示對美方的抗議。當天，
中共外交部對此也表示「強烈憤慨」，外交副部長鄭澤光還召見了美國駐華大使，向美國
表達抗議。

與此同時，中共黨媒連發評論，稱美國此舉史無前例，「不能小看這個看似對中國幾乎沒
有什麼實質性傷害的制裁措施」。

有評論分析說，川普向500億美元的中國商品徵收25%的關稅，中共沒有召見美國駐華大使
；川普向2000億美元的中國商品徵收關稅，中共也沒有召見美國駐華大使。

如今僅僅制裁一名高級軍官，中共就迫不及待召見美國駐華大使，這只能說明，此前受傷
的只是普通老百姓。但這次川普政府是針對中共高官制裁，等於打到了中共的「七寸」。

港媒曾報導，美國是中共外逃貪官的首選，有超過7000名貪官藏匿在美國。中央黨校一名
教授曾在2010年披露，118萬官員配偶和子女在國外定居。

港媒《蘋果日報》在評論文章中說，美方正在不動聲色地勒緊套在中共經濟、軍事「脖子
」上的「繩索」。中共權貴家族轉移到美國的財富已達天文數字，他們雖然口口聲聲要維
護國家利益、國家安全，實際上，他們更擔心的是家族利益和自身財富的安全。

川普政府一旦啟動對中共官員的制裁，不僅中國間諜留學生會被驅逐出境，而且中共高層
的海外資產也會被沒收，同時還面臨法律制裁，因此中共未雨綢謬，先把高官子女召回國
。

中共駐美國大使館當時每學期都會給予該會800美元的活動費用。

好呀，趕走班留學生

點解要等到咁耐到侵侵先做野 奧巴馬佢地每日係度做咩
支那間諜 高官資產連我地連登仔都一早講緊啦

吞左幾多

究竟肯漏d風未
放刁帝女張相出黎示眾

有評論分析說，川普向500億美元的中國商品徵收25%的關稅，中共沒有召見美國駐華大使
；川普向2000億美元的中國商品徵收關稅，中共也沒有召見美國駐華大使。

如今僅僅制裁一名高級軍官，中共就迫不及待召見美國駐華大使，這只能說明，此前受傷
的只是普通老百姓。但這次川普政府是針對中共高官制裁，等於打到了中共的「七寸」。

我相信有fbi跟蹤掛
我好期待有新聞話刁帝女已經go black

力架馬含刁種含到雪雪聲啦

我覺得係佢太天真 共匪不嬲唔見棺材唔流眼涙

哩期twitter有人傳國企, 公務員收passport
之前好似只係收中高層
今次低級都收

抵啦

對外公佈800。。。實際少左最少5個零啦

即係要追殺支那官二代先有效？

參考自古以來既呃軍餉做法
銀碼冇出古惑
不過人數...

一個營報一個師軍餉， 打仗字面上係一師師咁派上前線 實際可能得幾個連開緊拖

始終侵侵大把錢，得罪晒所有人做夠4年退休都大把錢
但奧巴馬兩個女仲細，錢又唔多，退休後仲要去中國掘金

大絕

去強國抱團

習皇個女無得返家鄉了

愛國返支那讀

個軍官應該好多機密

侵：想一年內走?一個月就搞掂你

咁拍《羅生門》個導演係咪都要返去呀？

隨時屌侵侵通俄班人，就係食人仔呢條水最多個班

驚閪咩，咁咪捉返留學中國嘅美國高官子女囉

Oh wait...

我大約半年前已經聽過個大陸frd俾中共收passport
佢只係係公營機構返工嘅低級人員

係咪人可以走, 錢留低

去旅行都唔得？

剩係搞得外資，一搞就仆街

真係講左好多年,講到口臭變唔臭

根本對付支那共匪係好撚簡單既事,沒收哂支那係美國所有既資產就得

唔該香港班仆街狗官一併抄家沒收戶照

黑奴冇指示邊識做野㗎

人走左又點，d黑錢走唔到呀，全世界都簽左跟中國互通資產資料，係得美國無簽，你d錢一離開美國中共就知道晒你身家，凍結晒都可以

侵仔真係好撚清楚點玩鳩中國

好似上左10年高登+連登咁

高幹子弟

航股邊隻好

有報導指，中國或成最大贏家。

不能小看這個看似對中國幾乎沒有什麼實質性傷害的制裁措施

笑左出黎
又要驚又要講明先你呢招係廢既

又贏

凍結海外資產

但對堆軍官來講 將家人，錢轉哂去美國都安全過係中國
自己留係中國 有咩事 最多死自己一個

何志平到今日都係監獄無事
堆支國維權人士同堆空手套 (例如徐明果堆)

一入左去 音信全無
係生係死都無人知
好少少 幾年後出返來
衰少少 幾年後 同你突然講死左

只可以去國內

本黎公務員passport出國仲鬆過平民passport

著草易過平民緊收緊

最後咪又係中國成最大贏家

上過facebook都可以話你係間碟.意圖影響美國內政.

抄d支那賤畜家啦

薄瓜瓜

美國真係好撚癲,好似一早知道支那會行呢步棋

支那又冇得唔同世界互通資產資料,因為要打擊走資

但支那明知咁做就畀美國錬住春袋都要照做

好啦,依加你走資一定去美國,因為只有美國先保護到你睇財產,唔聽話當黑錢充公

問題黎啦,咁姐係走資其他國家一樣畀中共拎返,去美國聽美帝話可保財產安全

咁姐係加劇中共內政部矛盾,內鬥得仲激烈

1 貿易戰搞鳩百姓等佢地冇飯食要食草,歷史上冇飯就..

2 制裁留學生,支那高官,製造內部分裂

3 全球國家連成一線排斥支那國,2025 ? 5g ? 食屎啦

外優內忠,睇路呀,吸精棋王

共享支那榮譽

最鐘意睇呢啲新聞

無五毛入嚟

明明係中國人
劇都拍左咁多套啦
自己送“質子”去敵國
真係痴Q左線

擺明唔係為仔女好
只係萬一自己有事，叫做多個水泡咁解咋
而家抵啦

唔去美國咪去第二個國家囉

係大愛呀
有名你叫左膠總統

招回?
高官喎，大陸越高官越唔理呢D指令啦，只對官唔上唔落個D有用

好一招反間計
談笑間，檣櫓灰飛煙滅。

終於吉到肉

人地係外國人做咩要去中國

可唔可以快手少少凍結晒班高官資產

董建華仲敢唔敢去美國？

好似金槍人私低下比100人仔星爺買奶茶

仆街會唔會黎晒香港架？

但問題在於，你去到呢個位，你敢唔敢博無事？

成副身家喎，無得唔搏

一早比人spot晒啦
睇下人地點玩你羅

唔去美國咪去歐洲囉

想知多啲

一個商家佬
洗唔洗用到咁陰招

死得重快

暫時凍結資產再慢慢查都已經鍊住個春袋
好似黃碌撚咁樣

美國應該整個 抵壘政策,
一年內, 拎1000萬美金以上投資移民既支那高官可保平安.
到時支那官場會咩盛況

捨唔捨得返呀

冇留學生啊 全部都美國人黎既

痴撚線。走快啲有份！回國...戇撚鳩！返去食草呀!？

真係可悲

唔係傳，我去中國d論壇都有人話有地方收左唔少人passport

好撚堅

傳？？？一早公開秘密架啦！！！！

不過現實更加係，真有權有米個怎又點會只得支那passport呢？？？

變節啦

咪好囉，中国咁強大，北大、清華排名又咁高，使乜買哈佛、耶魯學位啫

講清楚，係咪放棄先進國家既國籍回國先？

話唔定冇出席金紫荊国殤日，暗地已經返美國老家

......是工作，......是生活嘛！

sources?

民主黨得益於留學生
學費之類

唔去美國去英國

0負皮

我發夢
見到有人渣中國護照出鏡
飛新加坡換紐西蘭護照出鏡
返黎嗰陣照樣反操作

與此同時肥平仲係紐約下城監獄受緊

無奸不成商

正，我返美國了